［轉］香港人不要浪费和翻墙出来的大陆人辩论

原Po:

今天看新闻，发现《端》的评论区果然又有大陆人在那里装中立，谴责“暴徒”：

忍不住再出来说一次：香港人不要浪费时间和翻墙出来的大陆人辩论，无论他们声称自己多么理性，无论他们使用繁体还是简体，无论他们是不是了解整件事情。

原因很简单。几乎所有大陆人，包括他们的父母，从来没有切身体会过政治自由，从来没有亲身站到手足身边上街抗议。个人经验是非常重要的，没有个人经验，设身处地无从谈起，他们只能从理论去推敲。举个例子，如果你经常上街抗议，就知道抗议过程中有些混乱不可避免，有人打架也不会特别当回事。从来没抗议过的只会抽象地想象抗议，看到新闻报道有人打架，他立刻就会扭转态度。

和翻墙出来的大陆人，甚至是已经出国的大陆人辩论都是浪费时间。他们无法想象自己没有经历的世界。所有香港人亲身经历的暴行以及所导致的反抗在他们看来都是过火的。别搭理他们就是了。

此外，就算他们理解你们有什么用？我在另外一篇文章里已经说过了，他们没有任何影响力和战斗力：

不要浪费时间在大陆人身上，把精力用在更值得的地方。

欢迎转到连登。

Push

扣帽子就得
鬧佢哋死北佬死返東北吃泥，或者滿韃殘餘死出中國人地方

8月知道真係會有網軍 我都開始唔再理